光復香港！保持冷靜！唔係end game!

轉載
分享老師心聲

今天三時，禁蒙面法。

學校如臨大敵，取消了最後一堂課堂，召集全校到禮堂。

台上，校長語重深長，咽哽著說：「很希望星期二能再見到大家平平安安，齊齊整整。」

解散。

同學離開。

教員室愁雲慘霧。許多老師也哭了。

我也哭了。

我哭著哭著，哭著走到自己的那班，見到的，都好好地望他一眼，拍拍他們，說聲再見。

一個相熟的同學走來，拉我到一邊，問我：「這件事，應該怎麼看？」

我：「哪方面？」

他：「每方面。」我們很熟，我說，他會聽。

說著說著，又再哭了。收不了聲。

許多同學也來安慰我。一個一個。一個一個。

一一一一一一一

我到底說了什麼？為什麼要哭？

一一一一一一一

有些同學也哭了。這些同學，越哭，就越危險。

一一一一一一一

其實，路人皆見，政府是引蛇出洞。未來三天，來的來，來多少抓多少，來多少打多少，甚至，來多少殺多少。政府要趁這時刻，來一場轟轟烈烈的 End Game，意思是，End 你們的 Game 。

學生們也有這種End Game情緒。但他們的End Game，是盡地一舖的那種End Game。正中政府下懷。

冷靜一些。

近日的示威，不也是同樣嗎？實彈射擊，新屋嶺，控告暴動，示威者早就冒著生命危險了。

禁蒙面法，事實上，沒有分別，只不過是一種挑釁行為。

而政府的挑釁，是因為已經萬事俱備，可以請君入甕了。

一一一一一一一

有一個人，他名叫梁天琦。

他說了一句話。

他說，如果立了蒙面法，在烏克蘭就換來了一場革命，然後，他勇敢地挑戰說：「你立吧！香港也會有一場革命。」

這句說話，深深打入了示威者的心。對他們來說，禁止蒙面，似乎就會換來一場革命。

但每個地方不同，文化不同，背景不同，人民信念不同，禁了蒙面，真的並不等於必定有一場革命。

梁天琦那句說話，其實真正意思是，如果有了蒙面法，就不得不靠一場革命才能好好應對。

一一一一一一一

面對政府的挑釁，在學校，學生們高呼著：「光復香港，時代革命」他們吶喊，他們很大聲，很激動，在政府聽來，也相當悅耳。

就像死亡的前奏。

一一一一一一一

Les Miserables，革命學生最大的錯誤是什麼？

是看錯時機。

Listen everybody!

General Lamarque is dead!

Lamarque! His death is the hour of fate.

The people's man.

His death is the sign we await!

最錯，就是錯看時機。他們沒有支援，就在孤立無緩之中陣亡了。

這就是那個悲慘世界。我們的香港，還沒有進入那個悲慘世界那麼悲慘的時刻。我們恐共，但還有許多保留。革命似乎尚未來到。

如果香港到現在也沒有重大的破壞，例如，沒有真真正正的重大縱火事件，我們真的可以一廂情願地以為會有一場革命嗎？

一一一一一一一

當年輕人高呼著「光復香港、時代革命」，我擔心的是當中有一兩個被激動，然後出去送頭。

年輕人有一股熱誠，原本是值得欣賞與保護，但現在政府正正是利用這份熱血來設陷阱，讓年輕人踩進去。

可恨。

但，年輕人雖知這一切，仍說「雖千萬人吾往矣」。

一一一一一一一

年輕人們，可否這三天不要出去？來日方長，不急於一時。真的真的，我是說，假若，假若真的真的起了革命，才再考慮要否加入也未遲。不必在這一刻就以生命來作賭注。

一一一一一一一

全校師生，今此一別，不知誰會從此消失不見，此等生離死別，實在叫人沉痛難當。

我恨這政府的歹毒，利用年輕人的衝動，而想對年輕人殺之而後快。心狠手辣。作為一個老師，看著這個政府以如此奸計暗算年輕人，如此歹毒，我會刻骨銘記。

淚崩當場，只因對每個學生的珍愛。

推！希望大家唔好比憤怒衝昏頭腦

推！呢場仗有排打！我想大家齊上齊落

推林鄭就係想我哋嬲！後生仔！要保持冷靜！

推！諗清楚呢個政權有幾惡毒！

呢場仗真係有排打，唔可以衝動

推！尋日見到成班中學小朋友話好嬲 今鋪要玩鋪大嘅 真係好擔心你哋 明白你哋嘅嬲但更唔想你去比班狗打

推！無可否認我哋嘅敵人好強大！我哋更應該謹慎行事